習近平在南中國海及台灣問題上強硬表態

習近平在南中國海及台灣問題上強硬表態

中國國家主席習近平星期三在會晤首次訪華的美國國防部長馬蒂斯時，在南中國海和台灣問題上強硬表態說，“老祖宗留下來的領土，一寸也不能丟”。

外界分析認為，這是在公開場合不能表現軟弱的習近平，對美國近期不斷指責中國將南中國海軍事化及美國國會許多議員要求加強美台軍事合作的強硬回應。

中國聲稱擁有南中國海島嶼的全部主權，與越南、菲律賓、馬來西亞等聲稱擁有部分主權的聲索國有糾紛。而中國視實行自由民主的台灣是中國的一個省。

不過，據報導，中國一些專家近期開始質疑中國領導層是否低估了華盛頓反感中國的程度，並冒險與美國過早地攤牌。

美國國防部長馬蒂斯這個月早些時候在新加坡舉行的香格里拉對話上表示，中國在南中國海一些有爭議島礁上降落軍機和部署導彈系統，迫使美國重新考慮與北京的“合作立場”，並警告中國未來會冒“更大後果”的風險。

自習近平2014年會晤時任美國國防部長哈格爾以來，中國軍方建造了第二艘航母，並宣佈到2050年將解放軍建成世界級軍事力量的強軍計劃。而川普總統以印太戰略取代奧巴馬總統的重返亞洲戰略，希望將印度納入區域防衛體係來制衡中國的軍事擴張。

佢講"老祖宗"係邊個？係邊個年代？
56個不同種族係邊個種族"老祖宗"?